allData = [
    {
      question: "이론규범윤리학의 의미로 가장 옳은 것은?",
      correct: "가치판단 기준이나 바람직한 품성을 원리나 이론으로 정립하는 윤리학의 갈래",
      wrong1: "현실의 도덕 문제 해결에 집중하여 도덕을 적용하는 윤리학의 갈래",
      wrong2: "도덕 언어 자체의 의미를 분석하고 도덕 논리와 추론의 정당성을 분석하는 윤리학의 갈래",
      wrong3: "도덕 현상을 관찰하고 객관적으로 기록하여 인과관계를 연구하는 윤리학의 갈래",
      explanation: "이론규범윤리학의 의미 / 개념을 확인하는 문제다."
    },
    {
      question: "실천규범윤리학의 의미로 가장 옳은 것은?",
      correct: "현실의 도덕 문제 해결에 집중하여 도덕을 적용하는 윤리학의 갈래",
      wrong1: "가치판단 기준이나 바람직한 품성을 원리나 이론으로 정립하는 윤리학의 갈래",
      wrong2: "도덕 언어 자체의 의미를 분석하고 도덕 논리와 추론의 정당성을 분석하는 윤리학의 갈래",
      wrong3: "도덕 현상을 관찰하고 객관적으로 기록하여 인과관계를 연구하는 윤리학의 갈래",
      explanation: "실천규범윤리학의 의미 / 개념을 확인하는 문제다."
    },
    {
      question: "메타윤리학의 의미로 가장 옳은 것은?",
      correct: "도덕 언어 자체의 의미를 분석하고 도덕 논리와 추론의 정당성을 분석하는 윤리학의 갈래",
      wrong1: "현실의 도덕 문제 해결에 집중하여 도덕을 적용하는 윤리학의 갈래",
      wrong2: "가치판단 기준이나 바람직한 품성을 원리나 이론으로 정립하는 윤리학의 갈래",
      wrong3: "도덕 현상을 관찰하고 객관적으로 기록하여 인과관계를 연구하는 윤리학의 갈래",
      explanation: "메타윤리학의 의미 / 개념을 확인하는 문제다."
    },
    {
      question: "기술윤리학의 의미로 가장 옳은 것은?",
      correct: "도덕 현상을 관찰하고 객관적으로 기록하여 인과관계를 연구하는 윤리학의 갈래",
      wrong1: "현실의 도덕 문제 해결에 집중하여 도덕을 적용하는 윤리학의 갈래",
      wrong2: "도덕 언어 자체의 의미를 분석하고 도덕 논리와 추론의 정당성을 분석하는 윤리학의 갈래",
      wrong3: "가치판단 기준이나 바람직한 품성을 원리나 이론으로 정립하는 윤리학의 갈래",
      explanation: "기술윤리학의 의미 / 개념을 확인하는 문제다."
    },
    {
      question: "도덕 탐구에 대한 다음 진술들 중 가장 옳지 않은 것은?",
      correct: "딜레마에 대한 입장을 채택하는 경우, 그 입장을 정당화할 필요는 없다.",
      wrong1: "현실 문제에 대한 대안을 제시했다면, 그에 대한 성찰이 권장된다.",
      wrong2: "탐구 과정에서 현실의 제도나 규정 따위를 조사하여 자료를 수집한다.",
      wrong3: "문제에 대한 도덕적 추론은 도덕 원리를 대전제로 삼는다.",
      explanation: "도덕 탐구 / 역할 교환 검사, 보편화 결과 검사 등의 정당화 근거가 뒷받침되어야 한다."
    },
    {
      question: "규범윤리학에 대한 다음 진술들 중 가장 옳지 않은 것은?",
      correct: "실천규범윤리학은 문제 해결을 중시하는 반면, 이론규범윤리학은 그렇지 않다.",
      wrong1: "실천규범윤리학은 이론규범윤리학과 유기적 관계를 가진다.",
      wrong2: "이론규범윤리학과 실천규범윤리학 모두 가치판단적 성격을 지닌다.",
      wrong3: "이론규범윤리학은 메타윤리학에 의해 논리적인 지지를 얻을 수 있다.",
      explanation: "규범윤리학의 특성 / 공통적으로 가치 판단적 성격을 가졌고, 문제 해결을 중시한다. 메타윤리학, 기술윤리학과 대조되는 점이다."
    },
    {
      question: "메타윤리학에 대한 다음 진술들 중 가장 옳지 않은 것은??",
      correct: "기술과 도덕 인식의 격차인 윤리적 공백이 커짐에 따라 그 중요성이 커지는 중이다.",
      wrong1: "가치중립적 관점에서 도덕 언어를 분석한다.",
      wrong2: "현실 문제 해결이나 가치 판단과 무관한 성격을 띈다.",
      wrong3: "윤리학 자체가 학문으로 성립할 수 있는 가능성을 탐구한다.",
      explanation: "메타윤리학의 특성 / 윤리적 공백에 따라 중요성이 커지는 것은 실천규범윤리학이다."
    },
    {
      question: "기술윤리학에 대한 다음 진술들 중 가장 옳지 않은 것은?",
      correct: "사회에서 보편적으로 일어나는 도덕 현상들을 추려서 관찰하고, 그 자료를 분석에 사용한다.",
      wrong1: "연역적 탐구보다는 경험적 자료 수집을 바탕으로 도덕 현상을 분석한다.",
      wrong2: "주로 관습이나 풍습 따위가 분석의 대상이 된다.",
      wrong3: "수집한 자료에 대해 일절의 가치 판단을 하지 않는다.",
      explanation: "기술윤리학의 특성 / 보편적 현상이 아니더라도 개별 도덕 현상에 대해 관찰하고 분석한다."
    },
    {
      question: "윤리에 대한 다음 진술들 중 가장 옳지 않은 것은?",
      correct: "기술 발달에 의해 그 중요성이 점차 옅어지는 중이다.",
      wrong1: "인간이라면 마땅히 따라야 하는 당위성을 가진다.",
      wrong2: "옳고 그름의 기준이 되어 규범으로 작동할 수 있다.",
      wrong3: "궁극적으로 이론적 앎을 넘어 실천을 지향한다.",
      explanation: "윤리의 특성 / 메타윤리학, 기술윤리학과 혼동하지 않기를 바란다. 윤리 자체는 가치 판단적이고 실천 지향적이다."
    },
    {
      question: "메타윤리학에 대한 다음 진술들 중 가장 옳지 않은 것은?",
      correct: "비자연주의적 입장은 도덕 자체는 실재하지 않는다고 말한다.",
      wrong1: "정서주의적 입장은 도덕이 일종의 감정 표현에 불과하다고 말한다.",
      wrong2: "자연주의적 입장은 도덕이 자연적으로 발생하는 것이라고 말한다.",
      wrong3: "처방주의적 입장은 도덕이 감정 기반의 행동 처방에 불과하다고 말한다. ",
      explanation: "메타윤리학의 하위 갈래 / 비자연주의적 입장은 도덕이 실재하는 개념이라고 설명한다."
    }
  ];